# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-22 14:09+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: main_7.cpp:2
msgid "that you use it only with small PGN database files, 100,000 games at the most."
msgstr "您只能将其用于小型 PGN 数据库文件，最多 100,000 个游戏。"

#: main_7.cpp:4
msgid "< Fast search > function or Tarrasch database search functions instead."
msgstr "<快速搜索>功能或Tarrasch数据库搜索功能。"

#: main_7.cpp:6
msgid "The < Search games.. > function is now available for Tarrasch databases files (*.tdb)"
msgstr "< 搜索游戏.. > 功能现在可用于 Tarrasch 数据库文件 (*.tdb)"

#: main_7.cpp:8
msgid "as well as PGN database files.  If you make identical databases in the two formats,"
msgstr "以及 PGN 数据库文件。如果您使用这两种格式创建相同的数据库，"

#: main_7.cpp:10
msgid "the Tarrasch database searches are much faster."
msgstr "Tarrasch 数据库搜索速度更快。"

#: main_7.cpp:12
msgid "Fast search cannot be used after a column sort."
msgstr "列排序后无法使用快速搜索。"

#: main_7.cpp:14
msgid "Suggestion : in order to use the fast search function,"
msgstr "建议：为了使用快速搜索功能，"

#: main_7.cpp:16
msgid "save the current file or load a different one."
msgstr "保存当前文件或加载其他文件。"

#: main_7.cpp:18 main_7.cpp:48
msgid "Fast search PGN database message"
msgstr "快速查找PGN数据库消息"

#: main_7.cpp:20 main_7.cpp:60
msgid "Error opening file, operation cancelled"
msgstr "打开文件时出错，操作已取消"

#: main_7.cpp:22
msgid "Games search"
msgstr "游戏搜索"

#: main_7.cpp:24
msgid "Searching games"
msgstr "搜索游戏"

#: main_7.cpp:26
msgid "Reading games into cache"
msgstr "将游戏读取到缓存中"

#: main_7.cpp:28
msgid "Removing EOF characters"
msgstr "删除 EOF 字符"

#: main_7.cpp:30
msgid "Current read number"
msgstr "当前读取数"

#: main_7.cpp:32
msgid "File processed"
msgstr "文件已处理"

#: main_7.cpp:34
msgid "characters removed"
msgstr "删除的字符"

#: main_7.cpp:36
msgid "from file"
msgstr "从文件"

#: main_7.cpp:38
msgid "to file"
msgstr "归档"

#: main_7.cpp:40
msgid "PGN database file message"
msgstr "PGN数据库文件消息"

#: main_7.cpp:42
msgid "Games cache cleared"
msgstr "游戏缓存已清除"

#: main_7.cpp:44
msgid "Fast search PGN games message"
msgstr "快速搜索PGN游戏消息"

#: main_7.cpp:46
msgid "Operation cancelled by user"
msgstr "操作被用户取消"

#: main_7.cpp:50
msgid "EOF error when reading file,"
msgstr "读取文件时出现 EOF 错误，"

#: main_7.cpp:52
msgid "Suggestion : Create a new version of the current PGN file with"
msgstr "建议：使用以下方式创建当前 PGN 文件的新版本"

#: main_7.cpp:54
msgid "< Search games.. > < Fast search options.. > < Remove EOF characters >"
msgstr "< 搜索游戏.. > < 快速搜索选项.. > < 删除 EOF 字符 >"

#: main_7.cpp:56
msgid "and then open the new file for a fast search."
msgstr "然后打开新文件进行快速搜索。"

#: main_7.cpp:58
msgid "Fast search PGN database error message"
msgstr "快速搜索PGN数据库错误信息"

#: main_7.cpp:62
msgid "Fast search"
msgstr "快速搜索"

#: main_7.cpp:64
msgid "Fast search options"
msgstr "快速搜索选项"

#: main_7.cpp:66
msgid "Remove EOF characters"
msgstr "删除 EOF 字符"

#: main_7.cpp:68
msgid "Clear cache"
msgstr "清除缓存"

#: main_7.cpp:70
msgid "Ok"
msgstr "好的"

#: main_7.cpp:72
msgid "Fritz"
msgstr "弗里茨"

#: main_7.cpp:74
msgid "The < Fast search > feature performs a faster search on PGN files"
msgstr "<快速搜索>功能可以更快地搜索 PGN 文件"

#: main_7.cpp:76
msgid "than a normal search, but it does have some restrictions."
msgstr "比正常搜索更容易，但确实有一些限制。"

#: main_7.cpp:78
msgid "It does not search for position matches, nor for games ending in"
msgstr "它不搜索位置匹配，也不搜索以"

#: main_7.cpp:80
msgid "checkmate, stalemate, or with a check."
msgstr "将死、僵局或将军。"

#: main_7.cpp:82
msgid "If you are using an annotated PGN database file which was exported from Fritz,"
msgstr "如果您使用的是从 Fritz 导出的带注释的 PGN 数据库文件，"

#: main_7.cpp:84
msgid "you will probably have to use the < Remove EOF characters > option"
msgstr "您可能需要使用<删除 EOF 字符>选项"

#: main_7.cpp:86
msgid "and load the new file, for the fast search to work properly."
msgstr "并加载新文件，以使快速搜索正常工作。"

#: main_7.cpp:88
msgid "Click on < Fritz > for more information on Fritz database files."
msgstr "单击< Fritz >以获取有关 Fritz 数据库文件的更多信息。"

#: main_7.cpp:90
msgid "If you sort the game list by clicking on a column heading,"
msgstr "如果您通过单击列标题对游戏列表进行排序，"

#: main_7.cpp:92
msgid "The fast search will no longer work, until you save the file,"
msgstr "在您保存文件之前，快速搜索将不再起作用，"

#: main_7.cpp:94
msgid "or load a different one."
msgstr "或加载其他的。"

#: main_7.cpp:96
msgid "The fast search feature creates a cache of game header records"
msgstr "快速搜索功能创建游戏头记录的缓存"

#: main_7.cpp:98
msgid "in the computer memory, which remains there while the file is open."
msgstr "存储在计算机内存中，当文件打开时，该内存会保留在那里。"

#: main_7.cpp:100
msgid "If fast search is not working properly, or you want to release"
msgstr "如果快速搜索无法正常工作，或者您想发布"

#: main_7.cpp:102
msgid "the memory, then click on < Clear cache >."
msgstr "内存，然后点击<清除缓存>。"

#: main_7.cpp:104
msgid "If you click < Search > with the < Shift > key down,"
msgstr "如果在按住 < Shift > 键的同时单击 < 搜索 >，"

#: main_7.cpp:106
msgid "the program will perform a fast search,"
msgstr "程序将执行快速搜索，"

#: main_7.cpp:108
msgid "even if the < Fast Search > box is not checked."
msgstr "即使未选中<快速搜索>框。"

#: main_7.cpp:110
msgid "Fritz database files are very good."
msgstr "Fritz 数据库文件非常好。"

#: main_7.cpp:152
msgid "Fritz database help"
msgstr "Fritz 数据库帮助"

#: main_7.cpp:150
msgid "from the site given above."
msgstr "来自上面给出的网站。"

#: main_7.cpp:148
msgid "You can export this to PGN format using one of the old Fritz GUIs"
msgstr "您可以使用旧的 Fritz GUI 将其导出为 PGN 格式"

#: main_7.cpp:146
msgid "which also has an accompanying database, but the games are not annotated."
msgstr "它还有一个附带的数据库，但是游戏没有注释。"

#: main_7.cpp:144
msgid "Also, many free download sites have a trial version of the Deep Fritz 12"
msgstr "此外，许多免费下载网站都有 Deep Fritz 12 的试用版"

#: main_7.cpp:142
msgid "to ISO files which can then be unzipped with 7-zip."
msgstr "到 ISO 文件，然后可以使用 7-zip 解压缩。"

#: main_7.cpp:140
msgid "You need a free program called MagicISO to convert the .bin files"
msgstr "您需要一个名为 MagicISO 的免费程序来转换 .bin 文件"

#: main_7.cpp:138
msgid "which have annotated databases, are available from -"
msgstr "带有注释的数据库，可从以下位置获取 -"

#: main_7.cpp:136
msgid "Some old versions of the Fritz GUI (numbers 5, 6 and 7)"
msgstr "Fritz GUI 的一些旧版本（编号 5、6 和 7）"

#: main_7.cpp:134
msgid "The new file can then be opened and used with < Fast search >"
msgstr "然后可以使用<快速搜索>打开并使用新文件"

#: main_7.cpp:132
msgid "with the offending characters removed."
msgstr "删除了违规字符。"

#: main_7.cpp:130
msgid "which creates a new version of the current PGN database file"
msgstr "创建当前 PGN 数据库文件的新版本"

#: main_7.cpp:128
msgid "To circumvent this, you can use the < Remove EOF characters >"
msgstr "为了避免这种情况，您可以使用<删除 EOF 字符>"

#: main_7.cpp:126
msgid "None of this happens with a normal games search."
msgstr "在正常的游戏搜索中，这些都不会发生。"

#: main_7.cpp:124
msgid "but could not get it to work properly on the original Fritz PGN files."
msgstr "但无法使其在原始 Fritz PGN 文件上正常工作。"

#: main_7.cpp:122
msgid "I stopped the fast search from causing the program to crash,"
msgstr "我停止了快速搜索，以免程序崩溃，"

#: main_7.cpp:120
msgid "end of file markers and were causing the the program to hang or crash."
msgstr "文件结束标记并导致程序挂起或崩溃。"

#: main_7.cpp:118
msgid "which uses text mode file processing, these characters act like"
msgstr "使用文本模式文件处理，这些字符的作用就像"

#: main_7.cpp:116
msgid "When these are read from a PGN file with the fast search function,"
msgstr "当使用快速搜索功能从 PGN 文件中读取这些内容时，"

#: main_7.cpp:114
msgid "However, the ones with annotated games contain < Ctrl-Z > characters."
msgstr "但是，带有注释的游戏包含 <Ctrl-Z> 字符。"

#: main_7.cpp:112
msgid "They can be exported as PGN files from within a Fritz GUI"
msgstr "它们可以从 Fritz GUI 中导出为 PGN 文件"
